# BANCO

## DESCRIÇÃO

Neste trabalho, nós simularemos uma fila de banco. O nosso banco tem clientes que estão sendo atendidos no caixa e clientes em espera na fila. Cada cliente tem um nível de paciência (quantidade de tempo que ele pode esperar na fila) e uma quantidade de documentos a serem processados no caixa.

Você deve manter uma laço. Cada iteração representa um minuto passado no banco. A cada iteração: 

* Chega um número aleatório de clientes no banco que entram no fim da fila.
* Se houverem caixas livres, os clientes da frente da fila devem ocupá-los.
    * Os clientes na *fila* devem ter sua paciência decrementada em uma unidade.
*  Se a paciência de um cliente na fila chegar a zero, ele deve sair da fila (o cliente desistiu de esperar). 
* Para os clientes no caixa, cada iteração deve diminuir um na quantridade de documentos.
    * Se o número de documentos de um cliente no caixa chegar a zero ele deve sair do banco (deixar o caixa).

Cada novo cliente que chega no banco deve ter seus atributos gerados aleatoriamente. Existem 3 variáveis na simulação, o valor da *paciência*, a quantidade de *documentos* e a quantidade de *clientes* que chega por iteração.

Os valores devem ser gerados entre o mínimo e máximo de cada atributo aleatório. Se paciência é de [1 - 10] então cada cliente tem entre 1 e 10 de paciência. Se clientes é de [0 - 3] então chegam de 0 a 3 clientes por interação.

Ao início de cada simulação você decide o número de caixas [1 - 10], que deve permanecer o mesmo até o fim da simulação. 

## ESTRUTURAS
A estrutura que representa o cliente é a seguinte:
```c++
    struct Cliente
    {
        int paciencia;
        int documentos;

        Cliente(int paciencia, int documentos)
        {
            this->paciencia = paciencia;
            this->documentos = documentos;
        }
    };
```

As variáveis globais estão no arquivo globais.h. Elas guiam a simulação
e definem parâmetros para a parte gráfica.

```c++
//Cada dia possui 6 horas de trabalho
//60 minutos x 6 horas = 360 minutos
//cada minuto eh um turno.
const int TURNOS_DIA = 360;

//A paciencia maxima pode ser alterada.
//Ela é usada para criar o efeito de cores
//na visualização da simulação.
const int MAX_PACIENCIA = 20;

//A quantidade máxima de caixas não pode ser alterada.
const int MAX_CAIXAS = 10;

//Esse valor determina o quanto o banco por caixa por dia de trabalho
const int CUSTO_CAIXA_DIA = 100;

//numero de simulacoes de teste para cada caixa
const int N_EXEC_TESTE = 100;
```


## VISUALIZAÇÃO
Se você quiser ver a simumalação deverá passar duas estruturas por parâmetro à função que gera a visualização.

A estrutura que deve ser usada na simulação para representar os clientes no caixa, será um vector.
```c++
    std::vector<Cliente*> 
```
Para representar os clientes na fila, você deve usar uma lista encadeada.
```c++
    std::list<Cliente*>
```
Observe que o mesmo cliente criado(alocado) no inicio da simulação deve ser transferido entre os containers(vector e list) e desalocado apenas ao sair do banco.

Para visualizar a simulação graficamente, você pode usar a classe Pintor.
Crie um objeto Pintor no inicio do método main:
```c++
    Pintor pintor;
```
e chame o método desenhar passando o vetor de clientes no caixa e a lista de clientes na fila.
```c++
    pintor.desenhar(caixa, fila);
```

No projeto já existe uma função chamada simulação que mostra o banco pra você.

## VALOR ÓTIMO
Agora que sua simulação está funcionando vamos para a parte divertida. O dono do banco lhe contratou para descobrir qual a quantidade ideal de caixas que devem ser colocados na agência para que o banco tenha o maior lucro possível. Observe que poucos caixas fazem a fila crescer e os clientes desistirem e muitos caixas implicam numa folha de pagamento mais alta.

Considere que cada documento processado rende ao banco R$ 1,00. Considere também o custo de um caixa para o banco é de R$ 100 por dia. Encontre para cada situação pedida (*paciencia, documentos, clientes*) a quantidade de caixas que o banco deve colocar que lhe dê maior lucro em um dia (o expediente do banco é de 6 hrs por dia, o que dão 360 iterações na nossa simulação).

Faça a simulação para cada quantidade de caixas várias vezes e descubra qual a quantidade que dá o maior rendimento ao banco. Abaixo, algumas simulações que você pode executar e comparar com o valor esperado.

No arquivo de simulação existe uma função executar_testes(). Ela chama a função otimizar_lucro(...) que você deve implementar e compara se o valor da sua otimização gera o resultado esperado.
### ALGUMAS SAÍDAS ESPERADAS

#### Simulação 01

* Numero de clientes chegando: 0 - 1
* Paciência dos clientes: 1 - 60
* Documentos por cliente: 1 - 10
* Qtd. ideal de caixas: 4

#### Simulação 02

* Numero de clientes chegando: 0 - 2
* Paciência dos clientes: 1 - 20
* Documentos por cliente: 1 - 10
* Qtd. ideal de caixas: 8

#### Simulação 03

* Numero de clientes chegando: 0 - 5
* Paciência dos clientes: 1 - 25
* Documentos por cliente: 1 - 10
* Qtd. ideal de caixas: 10

#### Simulação 04

* Numero de clientes chegando: 0 - 4
* Paciência dos clientes: 1 - 5
* Documentos por cliente: 1 - 2
* Qtd. ideal de caixas: 6 - 7

## Resumindo
1. Melhore a função de visualização de forma que você realmente veja os clientesentrando na fila, chegando no caixa, saindo da fila por acabar a paciência.
2. Verifique se não há vazamento de memória. Instale o valgrind, vá no QtCreator, Analyze, Valgring Memory Analyzer. Ele vai verificar os vazamentos de memória.
3. Implemente a função calcular_lucro que executa uma instância da simulação para os valores passados e a quantidade de caixas.
4. Implemente a função otimizar_lucro que calcula para cada caixa N_VEZES a simulação, faz a média e retorna a quantidade de caixas que gerou a maior média.

Bom trabalho e se não conseguir fazer algo, procure ajuda e continue tentando.

## Pseudocódigo

```
Para cara minuto do expediente faça

    gerar aleatoriamente clientes e inserir na FILA

    Para cada cliente na FILA faça
    	Se cliente está sem paciência então
    		remover cliente da FILA
    	Senão
    		decrementar paciência do cliente

    Para cada caixa do BANCO faça
    	Se há um cliente no caixa então
    		Se o cliente tem algum documento para processar então
    			processar documento do cliente
    		Senão
    			remover cliente do CAIXA
    	Senão
    		Se a FILA não está vazia então
    			remover cliente da FILA e inserir no caixa
```